收藏首代八達通離奇扣費 港鐵收車後有拍卡紀錄

過百萬張首代八達通卡今年一月起陸續失效，當中部分特別版八達通卡有價有市。但有收藏首代卡多年的人士發現，藏品中多張有面值的卡竟在未啟用下餘額不翼而飛，而且最早在四年前已「被交易」，有關交易紀錄顯示，二十多張八達通卡於凌晨二時至五時被人拍卡乘搭港鐵，惟當時港鐵尾班車已開出，收藏者對事件大呼「離奇」，懷疑遭人盜用。但八達通公司調查發現，涉事首代八達通卡交易紀錄並沒異常，而八達通支付系統是以線下模式進行，客戶須以實體卡交易才能扣費，建議卡主報警徹查。

八達通公司去年十月宣布分批將首代八達通卡失效，退休人士梁先生知悉後，便攜同其於一九九七年起購入的四十七張首代八達通卡到港鐵客務中心激活，當中三十九張首代八達通卡購入時已有面值，包括十二張一套四款首創版八達通卡、六張普通版八達通卡，兩張旅客版機場快綫八達通卡，以及十九張白色卡背的普通版成人八達通卡。

但激活卡後，梁赫然發現全數三十九張有面值的首代八達通卡的卡內餘額是負數，他再利用港鐵站內的八達通卡查閱器查詢餘額使用情況，發現該批卡由二○一四年七月至去年二月被人用以乘搭港鐵，當中廿二張卡的交易紀錄顯示，凌晨二至五時有人拍卡乘搭港鐵，但當時港鐵已過了列車服務時間。另有四張八達通卡的交易紀錄則是，同日同時乘搭同一車資的一程港鐵。

梁購入該批卡後便沒有使用過，卡內餘額忽變負數令他大惑不解：「批卡我收藏喺屋企，外人冇可能拎到」，他懷疑該批卡的交易紀錄出錯，甚至有人監守自盜，盜用長期未使用八達通卡的餘款。他強調，自己在二○一五年七月後年屆六十五歲，可享用兩港元乘車優惠，涉事八達通卡中卻有多張成人版八達通卡於二○一五年七月後有乘車交易紀錄：「我有兩蚊搭車，無可能選擇用成人八達通卡，畀貴啲車費。」

梁向八達通公司投訴，獲安排先後兩次攜同涉事八達通卡到該公司總部與職員當面核實，他要求對方調查事件，並於事後清除涉事八達通卡的交易紀錄。由於該批卡已「被使用」，梁指收藏價值大減，估計連同該批卡本身的面值在內，共損失約兩萬港元。

至於八達通公司的跟進，梁引述該公司回覆指，上述八通達卡的交易紀錄沒有異常，建議梁報警求助。八達通回覆東網查詢時則稱，已向事主提供協助，又指八達通支付系統是以線下模式運作，客戶須以實體卡進行交易才能扣費。

賊喊捉賊

凌晨地鐵站唔係會落閘咩 佢點樣去拍到卡

點解入面有錢+未用過會值錢啲？

明食呢啲收藏咭餘額啦，買咗更喺用曬佢先收藏啦。

搵鬼搭

沒有異常又叫人報警？

佢屋企有内鬼

自己用過唔記得， 屋企人用過， 比鬼用...

felica 個記錄係跟卡嘅， 一定係張卡用左先有記錄... 而且clone 唔到嘅

4,5點

三更半夜邊到嚟地鐵搭

靈異事件

激活

「他要求對方調查事件，並於事後清除涉事八達通卡的交易紀錄。」

痴線毀滅証據都做

有CCTV 有紀錄

佢屋企有鬼呀，我比張卡你，你四點搭地鐵俾我睇吓

我估真係有搭車
但係閘機時間錯咗
所以寫咗個錯時間落張卡度

得港鐵內部人士做得到？

閘機時間錯
每日收車之後都會check閘機架

但不能排除

激活 , 好大陣大陸味

激你老母活咩

幾點搭， 呢d 唔係我理嘅嘢， 我只係講出Felica 嘅運作方式...

3.3wor..
肯定IT狗見啲卡咁耐無用
偷左出黎啦
無理由擺係到都識收錢

激活你老姆個閪！

felica id 係uni 嘅， 除非Sony 流出囉

咁撚詭異

記憶中，最近搭一個地鐵站
八達通車費都唔只3.3喎！

正宗搵鬼搭

小童卡喎

搭火車可能有咁平

凌晨地鐵都收車，入閘搭咩？

有啟動唔用用激活

14年搭火車 學生一個站收我1.5

係咪IT狗做測試，又唔記得 rollback

佢想用黎炒

要無使用紀綠先炒得起

好離奇

會唔會本身係翻新卡嚟？

收皮啦 五毛狗
香港不嬲用開啟動

肯撚定有內鬼偷客人嘅餘額

佢今次嘅情景的確係re-active
但係好似用激活啲個字都係有啲...

唔嘟你卡偷唔到

嘟左都偷唔到， 否則felica 就冇人用...
因為idm 同pmm係張卡出廠未partition 已經有， 出左廠係冇方法修改

嘟咗都「偷」唔到？
咁平時搭車買野點俾錢？

Hashing table 撞code
係真係it狗問題

自己有nfc reader離線都可以查到張卡有幾多餘額
如果自己係收藏左幾年冇用過
就算比人盜用都同實體卡個record對唔上
唯一解釋係張卡本身唔預人用
發售果陣已經係壞/有bug

你嘅錢唔係喺張卡度... 間單講... felica 係一個id, 你個錢係store 喺8 達通公司， 其實原理同提款卡一樣... 要偷錢就只能clone 卡

但felica 係clone 唔到卡， 起碼未見到有

交易紀錄變咗凌晨係因為批卡太舊
所以日期overflow咗
至於有冇人偷用就要問事主嘅屋企人先知

所有交易紀錄都係儲喺張咭度
而家時間個到應該係讀/寫得唔岩
應該係有屋企人偷咗張咭嚟用

有可能個record data type 唔同， 所以而家d 機讀左零晨都唔出奇

我送張八達通，凌晨收車你用比我睇

其實係咪有人屎忽痕去輕鐵站拍卡

鳩估 會唔會係輕鐵站

輕鐵收咗車啲閘機會熄晒

有無睇我第二句講咩？

我睇第三句
我送張卡比你，你示範點偷比我睇

我舉個例子...
佢果d 係舊record, 如果當年個record 嘅time zone 係hkt, 而家d 機改哂做utc, 咁讀返舊record 就會變左零晨... 有乜咁大驚小怪？

激你老母個臭閪化活呀白粉報

咁會得佢一個改時間？

故事教訓大家就算做鬼搭狗鐵都要dood八達通，唔好以為死咗就可以唔駛錢自出自入。

應該張卡擺咗太耐冇用，software亦都應該撤銷左過渡期間嘅修正

屌你老母
呢啲企業一早俾你呢啲五毛滲透晒啦
柒左搵窿捐啦

啲舊卡拎返出嚟activate過都有呢個問題
因為個交易時間係睇個activation date嚟計

原來你就係退休人士梁生
失覺晒

activate點解要用蝗語激活？大把本地詞語可以用啦 而且港鐵不嬲用啟動

就算唔用啟動都唔係用激活呢個蝗語

激活蝗語都有人吹奏 冇嘢好講
我寧願用activate都唔用激活

用啟動囉屌你老母

激活呢挺蝗語直頭9唔搭8

可以用 "啟用" 當然有其他意思，但睇context唔會錯 activate your new card
啟動/啟用你的新咭

交易日期應該係base on啟動日期嚟計
所以理論上交易日期係喺啟動日期之後
但係如果太耐冇用再拎去啟動
之前嗰啲交易日期就會早過啟動日期
所以就會計錯

點解會有人重未block呢個智障黑鬼
activate咪啟用/啟動
re-activate咪重啟
不如叫黑鬼答下「激活」嘅英文係乜
睇下同activate係咪完全唔同

你又要話人偷，原來比你又偷唔到

呢單狗鐵柒左一定
但係居然都咁多人幫狗鐵
懷疑打手

驚乜春，報紙都報埋，要炒都報紙佬炒先

果陣做野無見過人check

記得細個聽阿sir講,美國好多年前有銀行內部人員用全銀行嘅客戶每月派息時transfer 1仙落自己戶口。

如果炒，唯一原因係事主改圖
但係收藏廿年特登改圖玩鳩自己？
俾人查到隨時俾人告番轉頭
仲有講有屋企人攞黎用個d本身都唔中立啦

凌晨4點用

咁都唔明？
你唔信我咪去報警囉柒頭
咁解

啱 重新啟動

係啟用

樓上隻五毛黑鬼仲有人唔識佢咩？

11月1, 2日肯定冇24小時服務

第一，佢張咭係一手喺票務署買？

第二，凌晨四點幾果年既十一月一號同二號幾點有頭尾班車，包括羅湖？

第三，第一代八達通係offline payment，你無保管好，俾人用左，怪唔到人喎。

其實佢張卡真係被人偷用
個時間可能真係set錯咗上下午咁簡單

兩個巧合

以後公司多左筆錢俾人查
話咁啱地下有筆錢就得

咁精

講得出黎應該俾人捉左，仲精乜

佢係咪ruby tuesday嗰條傻鳩打手?

咪講咗啟用囉，激你老母活咩

即係：「仲嘈乜撚野呀，報警羅」咁解。

(設計對白)

有common sense
正常消費pattern都唔會咁多次3.3咁用掛
睇黎有古怪
留名

本來無事,最尾條友退休前Annualnl dinner抽獎中咗大獎,筆大獎傳入戶口之後俾人發現咗。

你程車係3.3咪次次都3.3囉

個重點唔係3.3，係凌晨

微軟都係用啟動

根本玩野

炒家鬼理你有無交易記錄

睇完 根本就係自己用到負錢 跟住收q埋佢

只係咁o岩有d閘機時間出錯 俾到位俾人入

會唔會係好似電話號碼咁重用，變左server sync埋落舊卡

應該唔會犯咁低級錯誤

又炒車

若八達通卡過往超過17年沒有進行任何交易，於查詢交易時，閱卡機或未能如常顯示原本的交易日期和時間

激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活激活

講真連登仔做到D咩 投訴人用蝗語? 屌人老母? 無啦 ?